有冇人覺kpop開始有d悶

新團多過頭 造型差唔多全部一樣

好似冇乜新創😒

第一日知？

狗先會睇kpop

以前覺得冇咁悶囉

以前係少女時代，現在係少女時代，永遠係少女時代

好擔心佢地玩唔得幾多年要散

我隻狗仔都會睇㗎

已變中女時代😑

個乜鬼tiffany唔係話要去外國學野咩

之前gfriend lovelyz ohmygirl april
都一出道行高中少女清純風就話悶遮
依家好精彩喎

邊d? 咁男團呢
女最近睇開wekimeki

Blackpink 希望keep 到個勢

kpop價值咪又係對d mv 打j打j唔會厭咪得

覺明明以前入坑覺得好多姿多彩
所以呢家睇番日本多

但係絲你隊隊新團都追既🤣🤣

不過都agger絲牙😢中意果d團越黎越少了

居然有人睇Oh My Girl

好難講 仲有對上排隻日文有d失望 全部譯返韓版

乜kpop就一定要係女㗎咩？ 男團solo嗰d唔係kpop吖？

jpop幾年前已經放棄左😇

邊有吖 幾隊咋😊

Kpop💩

Mamamoo

正路愈做愈差 早幾年紅的上哂位 以前女團個個又唔齊人 仲要痴大陸... 有其他地方帽起就同以前台灣一撚樣

好人好姐點會聽Kpop㗎

唔識我既話你知 我之前有個專貼kpop既ig，喺一年內有 20k+ 追蹤 同 9千幾貼

唔知係咪貼law of jungle之後俾佢地ban左，嗰集有yerin劏四腳蛇

不過而家冇左都好 真係厭左同覺得迷過龍😒

一走jessica都知離解散不遠

我每星期二三都會記得貼韓秀同champion，星期四mcd，星期五音銀， 星期六music core，星期日人歌，所有fansign showcase 出機場 錄影 節目 mv 頒獎 廣告 生日 vlive

每日係咁f5 twitter😒

😂

唔知仲可以hit幾耐 如果日韓兩邊都收皮既話 仲有邊d國家可以頂上

咁依個世界真係多壞人壞姐 因為全世界都仲聽緊😁

駁吾刀牙

你地覺得kpop全盛期幾時

大陸 人地有心發展 而家台灣自己個市場都比大陸食左 搶曬人地既精英同埋學曬韓國日本既野 之後取代佢地

2010年定11年Paco話過kpop最盡去到2020年就沒落

咁耐除左sana都無條新女夠雪雪黎

無ｂｉｇ ｂａｎｇ已經無了

腳趾妹終於睇得清
發覺女團已經由百花齊放
步入得番幾隊好紅 其他超唔掂嘅階段
好似九十年代香港樂壇

唔好再係又出唔係又出
隔一個禮拜又一隊新嘅
玩咩⋯⋯

真係唔明南韓D大型團體係韓國點搵食
南韓個市場咁細+超大競爭
個團紅到就話啫
唔紅果D點搵食...

但最多都係佢地自己或附近地區先會

我從來冇聽過外國人(亞洲以外) 會有人聽華語歌

歌都係 cb完又即刻cb 真係睇得多都厭
你話你造型同上次原全唔同都話

你地應該知我講緊邊隊

點解佢會知 同埋咁肯定？

..

女既可能會俾人話去做g 男既做鴨

覺咗好耐，由exid出埋lie之後，得bp啲歌係有啲新希望，其他好悶

有咩唔得 一雞死一雞鳴 kpop 都得大陸咁大市場更加得 以前都無人有念過其他國家有人睇中超 而家咪一樣有 個marketing 同包裝做好啲就得

有黑我somu

睇埋d垃圾仲敢咁自豪講出黎
韓狗真係無撚腦

closer歌同舞都好正 之後果啲就...

新女團只留意blackpink

2010開始到2014 2015先係全盛
姐係2012前出道嘅團少時sj big bang SHINee kara T-ara infinite BEAST MBLAQ fx after school FT Island CNBlue 呢堆最活躍個個年代
宜家已經慢慢收緊皮
過氣老韓狗表示以前中意啲團差唔多散晒 一係消失左
宜家已經轉左聽jpop

20121314最勁
之後都麻麻

冇腦嗰個係你 如果我係你講既韓狗 仲會出黎話悶？

我上面只係想表達下嗰陣迷到癲左咁咋

前面講左 jpop一早放棄左 因為覺得仲悶

一隊團平均壽命幾多年？ 即係由好紅到冇人睇唔續約到解散

你唔係有追clc咩😂 見成日貼個咩elkie

比盡5年

你地諗唔諗到有邊d😂

聽多啲唔同既音樂啦，kpop其實好普通，kpop撚成日話電視ost過啲好聽其實都係好悶
利申：多年前迷過kpop一排

如果有日kpop真係收左皮 隔籬音樂台會唔會好靜㗎

你介紹下

幾欣賞韓國既練習生制度
但市埸食唔晒咁多個練習生/團體

有冇睇偶像學校

得最近101同wanna one好d
真係悶左好多
而家已經唔會再去期待mama歌謠大戰個d
花生又少左好多
唔止kpop 連韓綜韓劇都係
d人好似漸漸睇/聽強國野 好反智
明明全部都係買韓國版權甚至直抄

邊個paco

因為班頂級明星上曬去大陸所以吸引到好多人睇 都怪香港同台灣唔生性 以前好多好台劇

wanna one近排好似好hit係咪
你即係話大陸d垃圾而家係直抄韓?

有比錢買版權好似得rm 爸爸去哪兒
其他個d全部冇比錢
無挑,花樣系列 抄到爛 連羅PD都出黎回應
三時三餐>你高仿向往的生活
尹食堂>中餐廳
smtm>中國有嘻哈

4,50首參賽歌全部抄kpop
近排孝利的民宿hit又整套親愛的客盞
最賤格係一邊抄人地一邊限韓令唔比韓星搵食

wanna one出道就掃晒d一位
已經亞巡緊
下個月頭黎香港

劣幣驅逐良幣
抄襲嚟講chi~na真係幾厚顏無恥

開名啦

唔通係雞朋友

由開始都依加都係

絲打 我講左好耐了

自己睇厭某隊就話人做黎做去都係差唔多 花心就花心啦

其實每年都好多新團架喎 但好多都紅唔起甚至最後散左都冇人知有呢啲組合存在過 你叫得出名既已經叫做突圍而出 算紅架喇

因為佢係香港人先成日貼佢ja絲😅
CLC d歌麻麻地，bp d歌高汁d😄

無左中國呢條大水喉,泡菜死緊

佢地初出道果時我仲睇好佢地
出道歌The light 好好聽
跟住仲好期待後續 最後點知

佢第一次淘汰踢人已經棄左
成日改個制度

我睇完依句流撚咗馬尿

巴Lee啦哇啦變餓D呀

唔靠中國邊養到咁多練習生
我覺得好多中國籍成員儲夠粉絲/知名度就會退團返中國發展

最賤唔只係呢樣 中國係人治社會 你外國公司來中國打官司多數都輸 連mj比人抄都告唔入 但以前啲人鍾意韓國 外於輿論壓力及道德問題去買韓國版權 而家反韓 連民間既障礙都無左 緊係個個一窩蜂去抄 反正告唔入 又無人鬧 分分鐘抄韓國大陸人幫返啲抄襲者

2012,13左右

gfd 正喎,ching

海仁正
不過個節目比mnet 搞到好垃圾

其實會多咗咁多大型選秀節目(Produce 101，Idol School同The Unit等)，
證明Kpop idol已經泡沫緊。
有啲第四代團算係好彩，
咁啱第二代散得就散，
同第三代開始flop，
之後出道同未上到位嘅
應該有排都上唔到位。
大公司有財力頂住，
細公司就差啲。
而新女團當中比較好景就IOI成員相關嘅團，新男團就Produce 101 S2頭20名相關嘅團。

但我對Kpop整體嘅發展仍然樂觀，
因為呢兩年多咗Indie band進入大眾嘅目光，而且有SMTM同Unpretty Rapstar呢啲比賽，對觀眾進行音樂教育，令好多rapper同producer都多人識咗，佢地嘅音樂都多咗人識欣賞

btw點解從來冇聽過有人唱搖滾 究竟有冇krock依樣野？

DREAMCATCHER算唔算

sg wannabe
mc the max

音樂類型K-pop、Dance

聽泡菜嘅搖滾我不如聽Beyond聽X Japan

點解wiki寫sg係r&b既

咁有冇d類似thrash metal既樂隊?

我好奇啫

咁有冇女搖滾歌手同樂隊呀?

kpop老鬼表示 舊團以前個個都唱live 啲歌舞蹈有唔同特色
以前睇開東方神起 wonder girls big bang
依家個個團風格一樣 歌舞蹈好似crop出黎咁 又咪咀
無睇好耐

而家係咪全部都咪嘴㗎 淨係聽過某團有

ps可能而家只係理數量唔理質量掛

其實kpop真係愈做愈悶 好多風格都有人行過
後面個d好易俾人話抄 又無新意

gfriend近呢兩首歌唔使提啦 twice signal都無咁大迴響

最近覺得幾好聽既係clc where are you

我都覺幾好聽

大部分都係啦
好少少既團咪將主唱把聲放大小小咁囉

我都覺得好好聽

一開始接觸kpop都係聽東方神起

睇得出韓國個勢開始跌,samsung,lg,歌影娛樂都跌緊

上面兩個

以前成日聽cn blue，ft island
由以前jpop 到依家kpop 唔知遲下到邊個國家發圍呢

日本 70's-----------------------------------------xxxxx10's
香港 70's-------------------------------00's--xxxxxx 10's
台灣 70's xxxxxxxxxxxxxxxxxxxx00's------------10's
韓國 70's xxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxx07----10's---------------20's

唔通下個到chi~na

係都唔出奇 最近支那節目對香港好大影響力
咩你有freestyle嗎

cpop

但覺得chi~na無論時裝定節目 總係有陣柒味

係 首小蘋果柒出國際

但總好過香港而家做乜連香港人都唔理
反而支那咩我是歌手好多香港人都討論

FT ISLAND 2015年 開始都幾ROCK
PRAY好正
唔知算唔算

我都覺得有可能
但個人完全唔睇中國節目

根本而家新一代嗰啲團全部都一模一樣
以前二代三代嗰啲好撚有特色

唔係支那就泰國架啦

我上面post過啦
證明你根本無聽
Kpop泛指韓國流行音樂，
點會無？

會唔會佢唔知咩叫搖滾

而定kpop好小係開全咪唱
通常開咪唱30%(mr)
然後70%播 錄過既live version (ar)
就算唱哀左/熄咪都有野比你聽到好似唱緊live咁

近呢2個月的音放全部直接全咪cd version，悶到喊

近2年既kpop既歌一係太偏重一種曲風(tropical house/hip hop),一係出既歌為出而出(冇咗藝人本身既特色)

不過kpop亦不只限流行音樂亦包括Indie,Ballad

個人尼幾年都鍾意聽臉紅的思春期

覺得blackpink幾好

同2ne1有咩分別

2ne1=欣宜& friends
Bp相對黎講平均好多

曲風其實係差唔多

我真係冇聽 冇心機

你之前係咪叫銀河XX佬?

唔好意思如果我之前講左d得罪你隊心愛團既野 我只係想講句真心話

好多人都話係 又係四個人

好中意jennie

佢地d歌因為唔係一條友獨佔首歌一半
所以比21少左種霸氣
但會聽到更多girl crush果種味同埋鼻塞聲

吓 我屋企樓下士多隻狗睇得好開心wor

鼻塞聲

同意 以前紅既團好有個人特色同魅力
有台風壓到台 唱live有實力
而家d團隊隊都好似倒模咁 唱live又廢
反而唔係行偶像路線嗰班歌手同樂隊愈黎愈多正野

1. 個個團體都咁多人好容易不和，撐唔到幾多年
（公司鍾意專捧死一兩個，其他只係綠葉做襯托，所以成日上演資源爭奪戰，班飯又可以跑下龍套甚至做埋大配角 ）
2. 某d成員借idol出道然後轉型做演員
3. Fansign成日都要買好多隻碟黎抽 小卡同週邊又成日比人做爛市

泰妹都好正

Rose把聲

BLACKPINK 四個都咁靚
仲要有實力

2NE1實力有，但樣就...

算係有唱功

2ne1根本既魅力就係個份形格 誇張打扮加古怪既曲風 如果樣靚佢地為左保持形象都唔會去到咁盡 而且都唔會有個種好cool既感覺 佢地既歌好正好獨一無二 而家blackpink唔差但佢地 要sell樣都做唔到果種效果囉

韓狗底子裡沒文化
日本音樂豐富好多

已out
對上次聽都係差唔多六年前既事 最尾放棄左

唔好理個個假膠5毛反串 jpop 既音樂都好高質素

我淨係有聽椎名林檎，jpop 口味唔岩我

聽開X Japan

我近依一年依開始留意
但gf真係好明顯走唔岀玻璃珠條路
上次fringertip又唔岩佢地
rv 比較值得留意，

有無其他冷門啲既團同其他風格推薦下 sm 既歌都比較鍾意買歐美作曲家既歌 想聽比較韓國本土特色既

白娥娟

LEE HI

Davichi

DIA分隊L.U.B

Bolbbalgan4

呢個都出名 不過佢地既歌真係有感染力同感情豐富，比到人感覺

已經睇返Jpop

rose唱歌好鼻塞 唔係咁合我口味 反而jennie唱得最好

冇錯冇錯 2ne1壓場你估訓練就有？
bp連定位都同21咁似 冇另一種模式 多左就係外形 講樣靚好難突出

兒家youtube jpop 50 trend 個playlist 得一兩首叫合格 但超好聽冇
jpop都係聽舊歌

睇返4minute初初表演 真係場場睇得晒 好好j
但兒家新個啲 通常睇一分鐘就next

fringertip唔掂囉
不過GF可以再轉多D風格
但怕佢好似CLC咁仲迷失緊

Rose 鼻塞聲好撚正

rose把聲都正 但唱live jennie把聲係最穩

kpop唔玩複制人同垃圾罐頭歌重會玩乜 搞臭晒d真係有心寫歌既人

4Minute Hot issue 一出就壓到場
Crazy型到爆炸

Bigbang 2NE1 Super Junior 少女時代 FTIsland CNBlue AfterSchool
等等團團都唔同特色
想當年睇佢地嘅MV完全係心心眼崇拜mood
當年香港仲係興緊悲慘情歌feel MV
佢地d MV 落本整要華麗要型格乜都有
仲要跳舞跳曬成首又跳得靚
又配合埋綜藝展現平易近人一面

咁精彩嘅畫面再加埋新鮮感 當時好難唔鍾意佢地
之後都有留意SISTAR 佢地係第一隊健康性感加成熟得嚟活潑 作為絲好鍾意 其實Girl's Day都唔錯
但我覺得班後起之秀好似變曬一式一樣刀群舞
或者女團清純可愛/性感風 行返前輩行過嘅風格
勁悶

隨著標誌性嘅一團團人解散 好少活動等等
尤其是係我好鍾意嘅Bigbang Suju 2NE1 兩隊Fnc band 同SISTAR 等等
我依家變咗睇韓綜算

推薦一下SEVENTEEN
大部分歌都係由成員woozi作曲填詞
其他成員都會填下
然後編舞又係由成員hoshi編
自給自足
wanna one啲歌同舞台都好好J
睇pd101睇住佢地成長同出道真係會好感動
而且2019就會冇
BTS之前出道冇耐啲歌係講社會啊人生果啲
但效果不太好之後到而家就轉左愛情歌做主打
但點都會有一兩首講佢地自己/人生/社會
幾有意義

呢個真到不得了
根本越冇新意D野 D人越受
反而有心做歌個D 風格唔鍾意就話人悶
比WG SNSD KARA 依家一齊再出道一次
應該有一半人都會話悶

要紅既人自然會紅 以前舊個一班一團梗有一兩個特別有魅力引人去睇 好似kara 具荷拉咁 初初都係由望佢開始
但兒家真係成班普通女仔咁 冇個想睇

紅同嗌悶冇關係
舊團出道頭一年個堆歌依家死10次都唔夠

你講歌 我覺得kara啲歌到兒家都幾襟聽喎 但唔知點解近年啲組合歌冇首入耳

以前KARA 有d歌好似Pretty Girl,Honey係同依家清純系女團d歌差不多,不過如果要KARA依家以Honey回歸,KARA一定可以一位

始終分水嶺係kpop團既大小
以往(講緊kpop開始起飛既09-10年)4-7人團比比皆是
所以成員就必須擔任幾個崗位
好似4Minute 智允同時間carry rap同vocal
SISTAR 孝琳又係咁
變相個時韓團既定位好明確,靈活好多
作曲家作詞亦會更加易去編排,比到既歌質素亦會好d
但依家郁d 8人團但係一首歌又有幾平均到分配比所有成員??

第二kpop生態轉變
以往韓團係神起,WG,BB,少時等等炒起kpop
係神起打後既7-8年出左咁多韓團
飽和跡象係13年新人見到(70幾隊新人得BTS做生還者)
韓國個邊因為二代團太勁
14打後既團要上必須有特色去吸引大眾眼球
一部分韓國人始終係對kpop存在0認識,充其量咪識IU,BIGBANG等等好勁既藝人
始終佢地係聽開李仙姫,金範秀個類既solo
所以會發現依家拎到一位既三代團全部都係有d gimmick,先會有關注
好似GFRIEND 2倍速,17 自給自足,MAMAMOO 觀眾互動等等
同埋d歌要持續地好
好似WJSN之前出隻幾好既secret,後來整首happy真係wtf
Oh My Girl,April又係

Kpop dup左係一定
我係09年入坑,第一隊鍾意係4Minute,之後亦鍾意過21,EXID

坦白講,以前真係全碟聽完會下載
依家我都係留意個幾隊既主打就算
對上一首我勁loop已經係Black Pink首As if it's your last

冇左sistar